放假係屋企煮咩好---番茄意大利麵

前幾日放假懶到唔想出街
於是就睇下屋企有咩可以煮黎食
點知俾我發現到一包意粉
所以就打算簡簡單單既意粉

首先以下係屋企有既材料

1.意粉
2.番茄
3.茄汁
4.黑椒粉
5.荷蘭豆
6.香草粉
7.鹽(唔記得影)
8.雞蛋(唔記得影)
基本上都係睇到屋企有咩就落咩
跟著就準備一杯水，同埋將番茄同荷蘭豆洗乾淨，再切細件

將所有既材料放入個pan度一鑊熟(要加水)

同一時間，煲定水，打隻蛋落一個細兜，水滾就落兜蛋(連埋個兜）

係呢個時候，個pan d意粉應該淋咗，咁就打開蓋等佢收水

等到佢差唔多收乾就熄火，加一片仔牛油等佢香d

撈到d牛油溶晒就可以上碟la

D蛋滾到轉白色，就可以放埋係意粉上面

建議隻蛋可以唔使煮咁耐，咁就更加流心la

意粉就意粉
公仔麵就公仔麵

你邊到鄉下呀

痴撚線
可唔可以分開煮
煮走曬啲味，想點

意粉黎喎Ching

一

煮到收乾水 D味點走？

你邊度鄉下,意粉當公仔面

好有創意!

想知收水收左幾耐呀 ?

點樣先可以煮到d意粉水都冇埋

其實正常煮意粉煮到熟為止已經會冇左半煲水 更何況嗰度咁撚少水
加上正常煮汁都會落一殼意粉水
如果啲意粉煮過龍一眼就睇得出
變通下啦

其實啲意粉係唔洗"煮"熟佢架
水滾熄火就可以焗淋佢

煮到收水 意粉應該淋晒
分開煮好似好d

呢個係懶人做法 sell 1 take 過 唔係sell 味道
係咁叫人分開煮做乜春

好似好有道理

我用天使麵
五至十分鐘到就收水

明明外國都好多人教one pot cook d人係咪以為自己好醒

啲豆放落煮蛋個煲仲好
而家成PAT嘢咁